# FCJ Special Force

# Attitude -> Ability -> Achievement

## 1. Mission 1

### 1.1 Tạo AWS account

- Để tạo tài khoản AWS các bạn tham khảo qua bài lab [TẠO TÀI KHOẢN AWS ĐẦU TIÊN](https://000001.awsstudygroup.com/vi/)
- Mở thẻ Master card ảo trên ViettelPay và mở tài khoản AWS tham khảo tại [Master card ảo](https://github.com/Van-Hoang-Kha/FCJ-Special-Force/blob/master/File%20h%C6%B0%E1%BB%9Bng%20d%E1%BA%ABn%20l%C3%A0m%20th%E1%BA%BB%20master%20card.pdf)


### 1.2 Học làm Workshop

- Để viết một Lab Guide, các bạn tham khảo [Cách viết một Lab Guide](https://van-hoang-kha.github.io/How-to-Write-Lab-Guides/)

### 1.3 Học vẽ kiến trúc AWS 

- Để vẽ diagrams theo đúng **format và style** của sư phụ Gia Hưng, các bạn tham khảo đây: [Guide](https://drive.google.com/drive/folders/1kstbB-NduVOatVd72p0uv7zj8bI1Mpow)
- Một kiến trúc AWS mẫu: [Kiến trúc AWS](https://drive.google.com/file/d/1nuxHzSKWq7tCv6sCyEYTInWn1anVkTNr/view?usp=sharing)

### 1.4 Thử sức với 1 Workshop

- Các bạn có thể tham khảo qua 1 Workshop mẫu: [Workshop](https://drive.google.com/drive/folders/17Jcht8IffRSIBWWCd0XR8YGUWCgiPFwo?usp=sharing)

- Hoàn thành  1 workshop 

	- Nộp workshop qua **Drive** 
	- Nộp workshop qua **Github**

## 2. Mission 2

- Tất cả các bạn unlock mission 1 sẽ bắt đầu mission 2
- Bắt đầu cung cấp tài liệu: [AWS Cloud Practitioner Essentials](https://cloudpractitioner.awsstudygroup.com/)
- Học và thi Practitioner: [AWS Cloud Practitioner Essentials](https://explore.skillbuilder.aws/learn/course/external/view/elearning/134/aws-cloud-practitioner-essentials?scr=detail) 

## 3. Mission 3
- Tham gia và hoàn tất khóa học **Cloud Computing Architect**
- Nội dung khóa học **Cloud Computing Architect**

	- **Buổi 1:** Các khái niệm cơ bản, **AWS Management Console, AWS CLI, AWS Support**
	- **Buổi 2:** Dịch vụ mạng trong AWS, **VPC, ELB**
	- **Buổi 3:** Dịch vụ tính toán trong AWS, **VPC, ELB**
	- **Buổi 4:** Dịch vụ lưu trữ trong AWS, **S3, EBS, EFS, FSx, Storage GW**
	- **Buổi 5:** Dịch vụ bảo mật trong AWS, **Identity and access Management**
	- **Buổi 6:** Dịch vụ cơ sở dữ liệu trong AWS, **RDS, Redshift, DynamoDB**
	- **Buổi 7:** Dịch vụ Datalake trong AWS, **Glue, Athena, Quick Sight**
	- **Buổi 8:** Dịch vụ ứng dụng trong AWS, **SQS, SNS, API GW, Kinesis**
	- **Buổi 9:** Dịch vụ về **tự động hóa / DevOps** trong AWS
	- **Buổi 10:** Bài trình bày cuối khóa. Kiểm tra kiến thức chung về **bảo mật, tối ưu chi phí, các công cụ xây dựng kiến trúc...**
	- **Buổi 11:** Bài thực hành cuối khóa. 

- Học và thi **SA Associate**

## 4. Mission 4

- Bắt đầu tìm hiểu các kiến thức nâng cao tùy sở trường.
- Xây dựng personal brand.

## 5. Mission 5

- Tham gia ứng tuyển tới các vị trí **Cloud Engineer**, **Cloud Architect** tại các **AWS partner**

